\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{cmap}	% поиск в PDF
\usepackage{mathtext}	% русские буквы в фомулах
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{multirow}

%\geometry{verbose,a4paper,tmargin=1.27cm,bmargin=2cm,lmargin=1.27cm,rmargin=1.27cm}
%\setlength{\parindent}{0ex}
\setlength{\parskip}{0.5em}

% Математика
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools}
\usepackage{icomma}
\usepackage{amssymb}

\newcommand*{\hm}[1]{#1\nobreak\discretionary{}
{\hbox{$\mathsurround=0pt #1$}}{}}

% Показывать номера только у тех формул, на которые есть \eqref{} в тексте.
%\mathtoolsset{showonlyrefs=true}

% Изображения и шрифты
\usepackage{euscript}	 % Евклид
\usepackage{graphicx} 	 % Для вставки рисунков

\usepackage{float}
\restylefloat{table}

% Колонтикулы
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[LE,LO]{Задание 2-6}
\fancyhead[LE,RO]{Ибрагимов Петер, БПМ-18-2}


\begin{document}
	Звонки поступают на номер телефона как пуассоновский поток с интенсивностью $\lambda$, каждый разговор продолжается экспоненциально распределенное время в среднем равное $\mu^{-1}$. В начальный момент времени	телефон свободен с вероятностью $\rho$. Если звонок поступает, когда номер занят, он игнорируется. Записать уравнения Колмогорова и найти инфинитезимальную матрицу процесса, который принимает значение 1, если номер телефона свободен, и значение 0, если занят. Найти вероятность, что номер свободен в момент времени t.
	\[\lambda=3,~\mu=4,~t=2,~\rho=\frac{2}{3}\]

	Запишем матрицу интенсивности:\\
	\[V = \begin{pmatrix}
		0 & \mu\\
		\lambda & 0
	\end{pmatrix}=\begin{pmatrix}
		0 & 4\\
		3 & 0
	\end{pmatrix}\]
	Инфинитеземальная матрица процесса:\\
	\[A=\begin{pmatrix}
		-\mu & \mu\\
		\lambda & -\lambda
	\end{pmatrix}=\begin{pmatrix}
		-4 & 4\\
		3 & -3
	\end{pmatrix}\]
Запишем систему уравнений Колмогорова в матричном виде:	\\
\[P'(t)=P(t)A=\begin{pmatrix}P_1(t) \\ P_2(t)\end{pmatrix}^T\times\begin{pmatrix}
		-4 & 4\\
		3 & -3
	\end{pmatrix}\]
C учетом начальных условий и уравнения баланса, имеем:\\
\[\begin{cases}
    P_0(t)=\frac{\lambda}{\lambda+\mu}-(\frac{\lambda}{\lambda+\mu}+\rho-1)e^{-(\lambda+\mu)t}\\
    P_1(t)=1-P_0(t)
\end{cases}\]\\
Подставим значения:\\
\[\begin{cases}
    P_0(t)=\frac{3}{7}-(\frac{3}{7}+\frac{2}{3}-1)e^{-7t}\\
    P_1(t)=1-P_0(t)
\end{cases}\]\\
Упростим:\\
\[\begin{cases}
    P_0(t)=\frac{3}{7}-\frac{2}{21}e^{-7t}\\
    P_1(t)=\frac{4}{7}+\frac{2}{21}e^{-7t}
\end{cases}\]
Вероятность, что номер свободен в момент времени t = 2:\\
\[P_1(2)=\frac{4}{7}+\frac{2}{21}e^{-14} = 0,5714...\]
\end{document}
